【支那鐵路】逾40hrs長途旅程 旅客「火車綜合症」衝出火車跳月台

旅途太過勞累隨時精神病發！內地一名男子日前連坐40多個小時火車，到山東青島找朋友玩，沒有好好休息下，突然衝出車廂，欲在月台一躍而下。幸好，他被鐵路警察扯回安全地方，原來該男子為突發火車綜合症，送院後情況無恙。

從青島火車站的監控鏡頭顯示，一旅客突然衝出車廂，翻過欄杆，欲跳至地下通道。執勤的鐵路警察一手把捉緊其雙腳救回一命。經檢查後，該男子沒有吸毒或暗疾，是長途旅程導致的「火車綜合症」。

青島鐵路公安處職員表示，醫生簡單進行診斷以後，判定為這是一個突發精神病。該旅客在上29日的下午從四川成都出發，歷經40多個小時到達青島；1月1日下午直接就坐車回家，這樣很容易出現因疲勞而導致的旅途綜合症。醫生透過安撫、以及一系列的藥物鎮靜，該名旅客已沒有大礙，已坐車返回原居地。

「火車綜合症」主要是長時間乘坐火車引起的，在車廂裏連續帶上幾十個小時，由於體力不支，精神疲倦，空間狹窄單調，往往會引發神經焦慮，煩躁不安等急性精神障礙，個別嚴重的還可能產生幻聽、妄想、毀物等異常行為，甚至自殘。

目前大部份列車已更換為冷氣車廂，旅客長時間在列車車廂空調環境下，因空氣流通不暢，環境得不到改善，會出現鼻塞、頭暈、打噴嚏、耳鳴、乏力、記憶力減退等症狀，以及一些皮膚過敏的症狀，如皮膚繃緊乾燥、易過敏、皮膚變差等等。